<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Donostia on Efecto Airbnb</title>
    <link>/airbnb/donostia/</link>
    <description>Recent content in Donostia on Efecto Airbnb</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Jul 2018 23:37:51 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/airbnb/donostia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>¿De dónde sale este informe?</title>
      <link>/airbnb/donostia/informe/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2018 10:06:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>/airbnb/donostia/informe/</guid>
      <description>La primera versión de este informe se publicó con los análisis producidos colaborativamente durante el taller Maps&amp;amp;data: El efecto Airbnb en datos en abril de 2017. La segunda versión se produjo en julio de 2017, tras dos días de trabajo en el encuentro Summerlab&amp;rsquo;17 organizado en Donostia por Hirikilabs. Durante estos días se trabajó una base de datos más completa, actualizando las visualizaciones de la primera versión, y añadiendo nuevos análisis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los datos</title>
      <link>/airbnb/donostia/datos/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 09:57:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>/airbnb/donostia/datos/</guid>
      <description>Para anteriores versiones de este informe hemos desarrollado los análisis en base a los datos de la web InsideAirbnb. Para esta versión añadimos una nueva fuente: la plataforma Data Hippo.
   DataHippo. Proyecto colaborativo para ofrecer datos de diferentes plataformas de alquiler turístico  Pincha en la imagen para visitar la plataforma DataHippo.   DataHippo es un proyecto colaborativo para ofrecer datos de diferentes plataformas de alquiler turístico, como Airbnb o HomeAway y obtiene los datos con diferentes técnicas de web-scraping, compartiéndolos en abierto, con el objetivo de facilitar el análisis y debate sobre este fenómeno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ordenanza municipal reguladora del uso de la vivienda turística</title>
      <link>/airbnb/donostia/ordenanza-2018/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 09:55:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>/airbnb/donostia/ordenanza-2018/</guid>
      <description>Recientemente se ha aprobado la nueva ordenanza municipal &amp;ldquo;reguladora del uso de vivienda turística y de alquiler de habitaciones en vivienda habitual para uso turístico&amp;rdquo; publicada el 26 marzo 2018. En el momento actual se encuentra en trámite de aplicación, por lo que no es posible medir su impacto en el terreno todavía en su totalidad. Sin embargo, es importante entender cómo intenta regular la vivienda turística.
   Ordenanza municipal de vivienda turística para Donostia, 2018  Pinchar en la imagen para descargar los planos de la ordenanza en PDF.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viviendas de uso turístico. ¿Cuántas viviendas se han registrado en la nueva ordenanza?</title>
      <link>/airbnb/donostia/viviendas-uso-turistico/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 09:59:54 +0200</pubDate>
      
      <guid>/airbnb/donostia/viviendas-uso-turistico/</guid>
      <description>Actualmente las viviendas y habitaciones de uso turístico de Donostia están en estado de tramitación para adaptarse a la nueva normativa descrita más arriba. Hemos descargado datos en dos momentos diferentes, nada más aprobada la nueva normativa en abril y a mediados de septiembre. Esto nos permite ver cómo está evolucionando la implantación y su estado actual.
Abril de 2018
    Tramitación Favorable Total     Habitación 73 52 125   Vivienda 764 353 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presencia de Airbnb por barrio</title>
      <link>/airbnb/donostia/airbnb-alojamientos-barrio/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 10:04:21 +0200</pubDate>
      
      <guid>/airbnb/donostia/airbnb-alojamientos-barrio/</guid>
      <description>Cantidad de alojamientos Airbnb por barrio Para estudiar cómo se distribuye la oferta de Airbnb en la ciudad vamos a estudiarla en relación al total de viviendas por cada barrio. En vez de mostrar y representar los números totales de anuncios de Airbnb por barrio mostramos los valores relativos respecto el total de viviendas. Esto nos permite comparar barrios de distintas características y densidad de vivienda. Usaremos el ratio de número de anuncios respecto a 100 viviendas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plazas ofertadas en Airbnb por barrio</title>
      <link>/airbnb/donostia/airbnb-plazas-barrio/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 10:09:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>/airbnb/donostia/airbnb-plazas-barrio/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evolución de alojamientos y plazas Airbnb por barrio entre abril de 2017 y abril de 2018</title>
      <link>/airbnb/donostia/airbnb-evolucion-barrio/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 10:14:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>/airbnb/donostia/airbnb-evolucion-barrio/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evolución de precios del alquiler residencial</title>
      <link>/airbnb/donostia/alquiler-residencial/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 10:17:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>/airbnb/donostia/alquiler-residencial/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>