<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Donostia on Efecto Airbnb</title>
    <link>/airbnb/donostia/</link>
    <description>Recent content in Donostia on Efecto Airbnb</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Jul 2018 23:37:51 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/airbnb/donostia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>¿De dónde sale este informe?</title>
      <link>/airbnb/donostia/informe/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2018 10:06:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>/airbnb/donostia/informe/</guid>
      <description>Este informe surge ante la falta de transparencia de los datos Airbnb, la plataforma de alquiler de vivienda turística más popular. Ante esa opacidad ofrecemos abrir los datos que hemos conseguido obtener, documentar metodologías de análisis en abierto y crear visualizaciones para entender la situación actual. Además queremos hacer este análisis colaborativamente en formato taller.
Los informes anteriores La primera versión de este informe se publicó con los análisis producidos colaborativamente durante el taller Maps&amp;amp;data: El efecto Airbnb en datos en abril de 2017.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los datos</title>
      <link>/airbnb/donostia/datos/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 09:57:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>/airbnb/donostia/datos/</guid>
      <description>Este informe esta basado en diferentes bases de datos para ayudar a entender el tema de las viviendas turísticas en Donostia - San Sebastián. Las bases de datos oficiales provienen del Ayuntamiento de Donostia y del Instituto Nacional de Estadística. Para los datos de Airbnb, que no esta plataforma no hace públicos, se ha recurrido a diversas fuentes que capturan datos con diferentes técnicas de web-scraping. Se usan también datos del portal inmobiliario Idealista para analizar la oferta de alquiler residencial no turístico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estacionalidad</title>
      <link>/airbnb/donostia/estacionalidad/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:37:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/airbnb/donostia/estacionalidad/</guid>
      <description>Los anuncios disponibles o activos en Airbnb tienen, como otras cuestiones relacionadas con el turismo, una estacionalidad muy marcada en muchas ciudades. En Donostia es conocida esta cuestión desde el siglo pasado, cuando los veraneantes se instalaban allí para pasar los meses de estío. Parece que sigue siendo práctica habitual que los pisos alquilados a estudiantes sean &amp;ldquo;desalojados&amp;rdquo; en verano por quincenas o meses para los veraneantes.
En anteriores informes hemos analizado la situación de Airbnb en la ciudad sin tener en cuenta esta estacionalidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ordenanza municipal reguladora del uso de la vivienda turística</title>
      <link>/airbnb/donostia/ordenanza-2018/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 09:55:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>/airbnb/donostia/ordenanza-2018/</guid>
      <description>Recientemente se ha aprobado la nueva ordenanza municipal &amp;ldquo;reguladora del uso de vivienda turística y de alquiler de habitaciones en vivienda habitual para uso turístico&amp;rdquo; publicada el 26 marzo 2018. En el momento actual se encuentra en trámite de aplicación, por lo que no es posible medir su impacto en el terreno todavía en su totalidad. Sin embargo, es importante entender cómo intenta regular la vivienda turística.
 Ordenanza municipal de vivienda turística para Donostia, 2018Pinchar en la imagen para descargar los planos de la ordenanza en PDF.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viviendas de uso turístico. ¿Cuántas viviendas se han registrado en la nueva ordenanza?</title>
      <link>/airbnb/donostia/viviendas-uso-turistico/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 09:59:54 +0200</pubDate>
      
      <guid>/airbnb/donostia/viviendas-uso-turistico/</guid>
      <description>Documentación y metodología
Datos Airbnb septiembre 2017  (1289 viviendas de uso turístico)  Actualmente las viviendas y habitaciones de uso turístico de Donostia están en estado de tramitación para adaptarse a la nueva normativa descrita más arriba. Hemos descargado datos en dos momentos diferentes, nada más aprobada la nueva normativa en abril y a mediados de septiembre de 2018. Esto nos permite ver cómo está evolucionando la implantación y su estado actual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VUT registradas en la Ordenanza municipal vs. anuncios en Airbnb</title>
      <link>/airbnb/donostia/ordenanza-municipal-airbnb/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 10:02:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>/airbnb/donostia/ordenanza-municipal-airbnb/</guid>
      <description>Hemos analizado los números de las VUT que se están tramitando en la nueva ordenanza ¿hay más o menos que los publicados en Airbnb? Vamos a verlo en esta tabla comparativa:
   Ordenanza VUT abril 2018 sept. 2018     Habitación 125 126   Vivienda 1.117 1.162   Total 1.242 1.289    Fuente: Ayuntamiento de Donostia.
    Airbnb en Donostia Junio 2018 Sept.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presencia de Airbnb por barrio</title>
      <link>/airbnb/donostia/airbnb-alojamientos-barrio/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 10:04:21 +0200</pubDate>
      
      <guid>/airbnb/donostia/airbnb-alojamientos-barrio/</guid>
      <description>Cantidad de alojamientos Airbnb por barrio Número de anuncios Donostia es con diferencia la ciudad de Euskadi que más anuncios de Airbnb tiene. En septiembre de 2018 hemos contabilizado [ver metodología] 1.378 activos, frente a los aproximadamente 1.000 en Bilbao y 200 en Vitoria.   Cantidad de alojamientos de Airbnb en barrios de Donostia. Evolución 2017-2018   En cantidad, los barrios de Centro y Gros tienen 857 anuncios, lo que supone el 62% del total de anuncios de Airbnb la ciudad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tipo de anuncios Airbnb: viviendas vs. habitaciones</title>
      <link>/airbnb/donostia/airbnb-viviendas-habitaciones/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Nov 2018 10:17:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>/airbnb/donostia/airbnb-viviendas-habitaciones/</guid>
      <description>Al disponer de datos de 2017 y 2018 podemos estudiar la evolución de la oferta de anuncios de Airbnb. Evolución de pisos y habitaciones1: no se aprecia un cambio considerable entre los años estudiados, tan solo un leve incremento en el total de los pisos completos ofertados.
   Airbnb en Donostia 2017 2018 Diferencia     Habitaciones compartida 8 8 0   Habitación privada 471 475 +4   Vivienda completa 1346 1390 +44   Total 1825 1873 +48       Anuncios de Airbnb en Donostia por tipo: viviendas y habitaciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evolución de precios del alquiler residencial</title>
      <link>/airbnb/donostia/alquiler-residencial/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 10:17:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>/airbnb/donostia/alquiler-residencial/</guid>
      <description>El alquiler residencial puede ser uno de los principales afectados por el aumento de la oferta de la vivienda turística. En esta sección se quiere analizar la evolución del precio del alquiler residencial en Donostia.
Los datos de los que disponemos son de oferta de alquiler residencial recogidos de la plataforma online Idealista.com en el periodo 2011-2017. Hemos calculado precios medios y medianos por mes y por metro cuadrado, para los barrios y unidades menores de Donostia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Influencia de Airbnb en el alquiler residencial</title>
      <link>/airbnb/donostia/alquiler-residencial-airbnb/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 16:18:44 +0100</pubDate>
      
      <guid>/airbnb/donostia/alquiler-residencial-airbnb/</guid>
      <description>Hemos analizado en las secciones anteriores la situación y distribución del alquiler turístico, a través de los datos de la nueva ordenanza y Airbnb y del residencial, a través de Idealista. Es el momento de analizar una de las cuestiones que más se repiten, y que es además uno de los orígenes de esta serie de talleres Efecto Airbnb ¿está el auge de las viviendas de uso turístico impactando la oferta y precio del alquiler residencial?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análisis comparativo: indicadores de presión turística</title>
      <link>/airbnb/donostia/indicadores-presion-turistica/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 17:17:06 +0100</pubDate>
      
      <guid>/airbnb/donostia/indicadores-presion-turistica/</guid>
      <description>Documentación y metodología
Datos   ¿Son muchos 1.800+ anuncios de AirBnb en Donostia?, ¿son pocos? Depende del municipio en el que hagamos el estudio, de su tamaño y población. Por eso, hemos hecho una comparativa entre varios municipios para determinar la presión turística de cada uno, teniendo en cuenta las cifras de población, el número de anuncios de AirBnb y plazas en hoteles, entre otros datos, y su evolución entre 2017 y 2018.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>